10 年挑戰掀熱潮，專家：Facebook 恐別有用心

「10 年挑戰」（#10YearChallenge）最近在 Facebook 等社群媒體掀起風潮，網友紛紛貼出自己 10 年前後對比照。專家猜測 Facebook 暗中推波助瀾是為收集臉部數據，研發「臉部辨識演算法」。
Facebook 16 日和這項活動保持距離，不過儘管 Facebook 否認別有用心，研究社群媒體公司的專家不排除這個可能性。
紐約大學史登商學院（Stern School of Business）教授韋柏（Amy Webb）表示，這項照片挑戰給予 Facebook 「機器學習」的絕佳機會。
她告訴哥倫比亞廣播公司新聞網（CBS News）：「它提供 Facebook 學習、訓練他們的系統，以更佳辨識細微變化的絕佳機會。」
（譯者：陳政一；首圖來源：shutterstock）

合理推測

機器學習人類十年面容變化？

Fb本身已經好多相應該唔需要特登咁做
平日啲相都有晒時間timeline
唔使我哋特登講佢都知道啲相係幾時

ai 取代人係十年嘅事

我都係咁諗

利申 冇玩